<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Indice | Diario di Bordo</title><link>https://diariodibordo.github.io/</link><atom:link href="https://diariodibordo.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Indice</description><generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>it</language><lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 11:01:03 +0100</lastBuildDate><image><url>https://diariodibordo.github.io/media/icon_hu26adfb5ce2d32387d10aa42e394c6120_38733_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url><title>Indice</title><link>https://diariodibordo.github.io/</link></image><item><title>⚙️ Tools</title><link>https://diariodibordo.github.io/res/tools/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 10:01:08 +0100</pubDate><guid>https://diariodibordo.github.io/res/tools/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>WIP&lt;/strong>
TODO: sistemare la sezione e abbellirla (bullet list?)&lt;/p>
&lt;p>Piattaforma principale per giocare a DnD online con gli amici &lt;a href="https://roll20.net/" target="_blank" rel="noopener">Roll20&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Suite di tools per Dnd 5e &lt;a href="https://5e.tools/" target="_blank" rel="noopener">5eTools&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Per la generazione di token &lt;a href="https://rolladvantage.com/tokenstamp/" target="_blank" rel="noopener">Token Stamp2&lt;/a> o &lt;a href="https://thefatefulforce.com/battle-resources/token-creator/" target="_blank" rel="noopener">VTT Token Maker&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Meccaniche generali</title><link>https://diariodibordo.github.io/rules/meccaniche-generali/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:01:10 +0100</pubDate><guid>https://diariodibordo.github.io/rules/meccaniche-generali/</guid><description>&lt;h2 id="vantaggio-e-svantaggio">Vantaggio e Svantaggio&lt;/h2></description></item><item><title>Draghi dell'Isola delle Tempeste</title><link>https://diariodibordo.github.io/logs/draghi-isola-tempeste/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:01:36 +0100</pubDate><guid>https://diariodibordo.github.io/logs/draghi-isola-tempeste/</guid><description>&lt;p>
&lt;figure >
&lt;div class="d-flex justify-content-center">
&lt;div class="w-100" >&lt;img src="https://diariodibordo.github.io/uploads/imgs/campaigns/stormwreck-isle/00-001.png" alt="Splash" loading="lazy" data-zoomable />&lt;/div>
&lt;/div>&lt;/figure>
&lt;/p>
&lt;h2 id="giocatori">Giocatori&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Burbit&lt;/strong>
&lt;figure >
&lt;div class="d-flex justify-content-center">
&lt;div class="w-100" >&lt;img src="https://diariodibordo.github.io/uploads/imgs/campaigns/stormwreck-isle/burbit.png" alt="burbit-token" loading="lazy" data-zoomable />&lt;/div>
&lt;/div>&lt;/figure>
..background..&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Duca Ignazio di AlbaRadiante&lt;/strong>
&lt;figure >
&lt;div class="d-flex justify-content-center">
&lt;div class="w-100" >&lt;img src="https://diariodibordo.github.io/uploads/imgs/campaigns/stormwreck-isle/duca.png" alt="duca-token" loading="lazy" data-zoomable />&lt;/div>
&lt;/div>&lt;/figure>
&lt;/p>
&lt;p>..background..&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Ruidjert&lt;/strong>
&lt;figure >
&lt;div class="d-flex justify-content-center">
&lt;div class="w-100" >&lt;img src="https://diariodibordo.github.io/uploads/imgs/campaigns/stormwreck-isle/ruidjert.png" alt="ruidjert-token" loading="lazy" data-zoomable />&lt;/div>
&lt;/div>&lt;/figure>
&lt;/p>
&lt;p>..background..&lt;/p>
&lt;h2 id="logs">Logs&lt;/h2>
&lt;h3 id="episodio-1---capitolo-1">Episodio 1 - Capitolo 1&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>I nostri eroi dopo un lungo viaggio in barca sono giunti a &lt;em>Sonno del Drago&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;li>Hanno sconfitto i tre Zombie che si trovavano dietro di loro all&amp;rsquo;ingresso del Chiostro e sono stati accolti come degli eroi dai &lt;strong>Coboldi&lt;/strong> e da &lt;strong>Runara&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Conversando con i Coboldi hanno scoperto che l&amp;rsquo;arrivo di questi Zombie è un evento che da diversi mesi è ricorrente sull&amp;rsquo;isola, tutto ciò a partire dal grande naufragio che è avvenuto mesi fa.&lt;/li>
&lt;li>Interagendo con Myla (cobolda alata ferita) hanno compreso il motivo delle sue ferite (sorta di uccelli vampiri) e la perdita dei suoi fratelli (se ne sono andati via per motivi ideologici).&lt;/li>
&lt;li>Conoscono Tarak (il quale è stato riconosciuto da &lt;strong>Burbit&lt;/strong> come ladro appartenente alla famosa gilda &amp;ldquo;&lt;em>La Forca Dorata&lt;/em>&amp;rdquo;), &lt;strong>Varnoth&lt;/strong> (riconosciuta come generale del gruppo di mercenari &lt;em>Lupi Azzurri&lt;/em>) e un misterioso paladino.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Varnoth&lt;/strong> ha spiegato che secondo lei il grande botto è stato fatto da un relitto naufragato a nord dell&amp;rsquo;isola.&lt;/li>
&lt;li>Sono rimasti in direzione del &lt;em>Tempio di Bahamut&lt;/em>, sono le 14:00 con bel tempo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="episodio-2---capitolo-2">Episodio 2 - Capitolo 2&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Sono andati in biblioteca e hanno conosciuto &lt;strong>Arvandus Stellabruna&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Hanno acquistato tre mappe per &lt;em>1mo&lt;/em> ciascuna.&lt;/li>
&lt;li>Il &lt;strong>Duca&lt;/strong> ha noleggiato il libro &amp;ldquo;&lt;em>Le cicatrici di Sonno del Drago&lt;/em>&amp;rdquo;.&lt;/li>
&lt;li>Sono andati a parlare con &lt;strong>Runara&lt;/strong> ed ad esplorare il tempio.&lt;/li>
&lt;li>Hanno fatto un riposo lungo e al risveglio con l&amp;rsquo;aiuto dei coboldi si sono imbarcati in direzione delle grotte a partire dalla mezzanotte.&lt;/li>
&lt;li>I nostri eroi dopo una fase esplorativa di &lt;em>Sonno del Drago&lt;/em> si sono diretti alle &lt;em>Grotte di Micosina&lt;/em> per fermare la minaccia che ne blocca l&amp;rsquo;accesso.&lt;/li>
&lt;li>Arrivati all&amp;rsquo;ingresso delle grotte hanno sostenuto un lungo combattimento contro il &lt;strong>Polpo servitore delle Spore&lt;/strong> che impediva l&amp;rsquo;accesso nella grotta, nel quale hanno avuto la meglio.&lt;/li>
&lt;li>Grazie alle abilità telepatiche dei &lt;strong>Miconidi&lt;/strong>, i pensieri di tutti i giocatori e dei Miconidi sono condivisi.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="episodio-3---capitolo-2">Episodio 3 - Capitolo 2&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>I nostri eroi hanno compreso che la grotta è ammalata da un infestazione di spore.&lt;/li>
&lt;li>All&amp;rsquo;ingresso della grotta hanno una breve conversazione telepatica con dei &lt;strong>Miconidi&lt;/strong> dopo aver sconfitto dei &lt;strong>Funghi Viola&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Vanno a conversare con dei &lt;strong>Miconidi Adulti&lt;/strong> che si trovano sopra le cascate dello stagno, quest&amp;rsquo;ultimi gli forniscono dei &lt;em>Funghi&lt;/em> a forma di cuore.&lt;/li>
&lt;li>Nella &lt;em>Stanza circolare&lt;/em> viene &lt;em>ucciso&lt;/em> uno dei &lt;strong>Miconidi Adulti&lt;/strong> nell&amp;rsquo;atto di difendersi da un&amp;rsquo;aggressione impulsiva di quest&amp;rsquo;ultimo.
&lt;ul>
&lt;li>Gli altri Miconidi Adulti sono in uno stato di trance causato dalle spore.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Il governante dei funghi &lt;strong>Sinensa&lt;/strong> è gravemente ammalato, vi è un bioritmo tra la salute di questo e la salute delle &lt;strong>Grotte di Micosina.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Spugnola rubino&lt;/strong> viene recuperata da &lt;strong>Burbit&lt;/strong> secondo i consigli degli aiutanti di &lt;strong>Sinensa&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Gli eroi decidono di non inoltrarsi ulteriormente nella &lt;em>Dispensa&lt;/em> (a sud della &lt;em>Stanza circolare&lt;/em>).&lt;/li>
&lt;li>Vengono sconfitti i due &lt;strong>Draghi di Fumo&lt;/strong> guardiani della &lt;em>Grotta di cristallo&lt;/em> dopo una durissima battaglia.&lt;/li>
&lt;li>Gli eroi si nascondono nel santuario di Sinensa per effettuare un riposo lungo alternandosi a turni di guardia per essere sicuri di non subire agguati durate il riposo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="episodio-4---capitolo-2">Episodio 4 - Capitolo 2&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>I nostri eroi hanno sconfitto il &lt;strong>Serpente di Fuoco&lt;/strong> che si era liberato dall&amp;rsquo;estrazione del &lt;em>Cristallo arancione&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;li>Hanno ottenuto il rispetto di &lt;strong>Sir Gavriel&lt;/strong>, li ha introdotti alla sua missione di ricerca dell&amp;rsquo;&lt;strong>Orsogufo&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Hanno ottenuto 25 pezzi di ossidiana che si sono spartiti, &lt;strong>Ruidjert&lt;/strong> ha trovato un &lt;em>Anello d&amp;rsquo;Oro&lt;/em> con un rubino incastonato e &lt;strong>Burbit&lt;/strong> ha trovato una &lt;strong>Spugnola Rubino&lt;/strong> dietro alla cascata.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Duca&lt;/strong> e &lt;strong>Ruidjert&lt;/strong> hanno rispettivamente ordinato per 10mo dei libri su &lt;strong>Orsigufo&lt;/strong> e magie d&amp;rsquo;evocazione.&lt;/li>
&lt;li>Vi sono stati molti dialoghi con &lt;strong>Runara&lt;/strong> e gli eroi.
&lt;ul>
&lt;li>Essa andrà avvisata prima di recarsi al &lt;strong>Relitto della Rosa dei Venti&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Ha mostrato sulla mappa dove potrebbe trovarsi ipoteticamente l&amp;rsquo;&lt;strong>Orsogufo&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Ha mostrato dove si trova il &lt;strong>Relitto della Rosa dei Venti&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Sono le 17:00 di pomeriggio di Mercoledì.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="episodio-5---capitolo-2">Episodio 5 - Capitolo 2&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>I nostri eroi hanno passato del tempo a riposarsi a &lt;em>Sonno del Drago&lt;/em> tra giochi di dadi, gare di rutti e birra.&lt;/li>
&lt;li>Iniziano a sospettare che &lt;strong>Runara&lt;/strong> nascondi qualcosa, in quanto è sparita dal Tempio di &lt;em>Sonno del Drago&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;li>Il giorno dopo (Giovedì) si sono svegliati e hanno ricevuto delle nuove razioni da &lt;strong>Tarak&lt;/strong> ed è arrivato il libro da Verdinverno ad Arvandus (ritirato dal Duca).
&lt;ul>
&lt;li>Non è stato trovato alcun testo a riguardo delle magie d&amp;rsquo;evocazione, le 10mo sono state restituite a &lt;strong>Ruidjert&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Sono andati a trovare &lt;strong>Runara&lt;/strong> che è ricomparsa al tempio, ed ha spiegato a loro che capita qualche volta che si prenda del tempo per se per esplorare l&amp;rsquo;isola.&lt;/li>
&lt;li>I nostri eroi si stanno incamminando alla ricerca della nave naufragata che portava con se il circo con i rispettivi animali (tra cui l&amp;rsquo;&lt;strong>Orsogufo&lt;/strong> cercato da &lt;strong>Sir Gavril&lt;/strong>).
&lt;ul>
&lt;li>Per questo chiedono più informazioni a &lt;strong>Runara&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="episodio-6---capitolo-2">Episodio 6 - Capitolo 2&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>I nostri erori si somno imbarcati alle 8:00 di mattina da &lt;em>Sonno del Drago&lt;/em> per andare ad esplorare la zona dei naufragi nord delle isola.&lt;/li>
&lt;li>Nel viaggio si sono imbattuti in delle &lt;em>Sorgenti termali&lt;/em>, una leggera corrente li ha attirati in questa bocca costruita da rocce basaltiche, una coltre di caldi vapori e fumi aleggia.&lt;/li>
&lt;li>Ruidjert riesce ad accorgersi di tre ombre che si trovano sotto questi vapori, si tratta di tre &lt;strong>Draghi di Fumo&lt;/strong> che fanno da guardiano alle &lt;em>Sorgenti termali&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;li>Hanno sconfitto i tre &lt;strong>Draghi di Fumo&lt;/strong> guardiani alle sorgenti termali, così sbloccando l&amp;rsquo;accesso alle acque sorgive e al giacimento di Spore del Vento.
&lt;ul>
&lt;li>Il Duca e Burbit hanno gambizzato e strappato ali ai &lt;strong>Draghi di Fumo&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Il Duca ha lanciato un giavellotto in mezzo a gli occhi di un Drago di Fumo, quest&amp;rsquo;ultimo è rimasto incastrato li finchè Burbit con un colpo mancato (contro lo stesso drago) glielo ha spezzato.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Le &lt;em>Sorgenti termali&lt;/em> si scoprono essere un giacimento di &lt;strong>Spore del Vento&lt;/strong> (funghi speciali che permettono di respirare sott&amp;rsquo;acqua), e anche di essere delle &lt;strong>Acque Sorgive&lt;/strong> (1 Dado vita).&lt;/li>
&lt;li>Un giacimento oscuro nel mare viene avvistato, il gruppo di eroi pensa si possa trattare della nave degli artisti circensi che è affondata.&lt;/li>
&lt;li>La corrente trascina la barca verso le ultime scogliere più a nord, in quest&amp;rsquo;ultima posizione si trova un relitto di una nave naufragata (sembra essere accessibile).&lt;/li>
&lt;li>Tuttavia il gruppo vuole tornare indietro ad esplorare meglio il giacimento oscuro.&lt;/li>
&lt;li>Il giacimento oscuro nel mare che si pensava fosse il punto dove la nave degli artisti circensi affondò, si rivela essere una antica runa che attiva un &lt;strong>Mulinello Magico&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Il Duca si è calato con la fune dalla barca, quest&amp;rsquo;ultima era tenuta da Burbit, inoltre il suo giavellotto è stato incantato da Ruidjert per renderlo luminoso sott&amp;rsquo;acqua.
&lt;ul>
&lt;li>Il Duca giunge al fondo nel tentare di distruggere la runa la ha attivata, la runa si espande in un mastodontico ciclone nel cui occhio vi è il Duca, l&amp;rsquo;intera barca con il resto del gruppo viene coinvolta in questo impetuoso mulinello.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Dopo una grande e difficoltosa prova di abilità da parte di tutti gli eroi, quest&amp;rsquo;ultimi si riescono a salvare saltando utilizzando l&amp;rsquo;effetto fionda del &lt;strong>Mulinello Magico&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Alle 11:00am (di Giovedì) si sono accampati alle &lt;em>Sorgenti Termali&lt;/em> per riposare.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Prossima campagna...</title><link>https://diariodibordo.github.io/logs/next-campaign/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://diariodibordo.github.io/logs/next-campaign/</guid><description>&lt;h2 id="data">Data&lt;/h2>
&lt;p>Lista eventi in ordine cronologico:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Evento 1&lt;/li>
&lt;li>Evento 2&lt;/li>
&lt;li>Evento 3&lt;/li>
&lt;li>Evento 4&lt;/li>
&lt;li>Evento 5&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Punteggi di Caratteristica</title><link>https://diariodibordo.github.io/rules/punteggi-caratteristica/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 04:01:54 +0100</pubDate><guid>https://diariodibordo.github.io/rules/punteggi-caratteristica/</guid><description>&lt;p>Le sei caratteristiche forniscono una descrizione rapida delle facoltà fisiche e mentali di ogni creatura.&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Caratteristica&lt;/th>
&lt;th>Descrizione&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Forza&lt;/td>
&lt;td>Misura la potenza fisica.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Destrezza&lt;/td>
&lt;td>Misura l&amp;rsquo;agilità.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Costituzione&lt;/td>
&lt;td>Misura la resistenza.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Intelligenza&lt;/td>
&lt;td>Misura il ragionamento e la memoria.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Saggezza&lt;/td>
&lt;td>Misura la percezione e l&amp;rsquo;intuizione.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Carisma&lt;/td>
&lt;td>Misura la forza di personalità.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h2 id="modificatori">Modificatori&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;strong>punteggio di caratteristica&lt;/strong> non misura semplicemente le capacità innate, ma abbraccia anche l&amp;rsquo;addestramento di una creatura e la sua competenza nelle attività correlate a quella caratteristica.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Avventurieri possono raggiungere punteggi pari a 20 (anche solitamente si fermano a 18).&lt;/li>
&lt;li>Mostri e esseri divini possono arrivare a 30.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A ogni caratteristica è abbinato un &lt;strong>modificatore&lt;/strong> derivato dal &lt;strong>punteggio caratteristica&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Punteggio di Caratteristica&lt;/th>
&lt;th>Modificatore&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>1&lt;/td>
&lt;td>-5&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>2-3&lt;/td>
&lt;td>-4&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>4-5&lt;/td>
&lt;td>-3&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>6-7&lt;/td>
&lt;td>-2&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>8-9&lt;/td>
&lt;td>-1&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>10-11&lt;/td>
&lt;td>+0&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>12-13&lt;/td>
&lt;td>+1&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>14-15&lt;/td>
&lt;td>+2&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>16-17&lt;/td>
&lt;td>+3&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>18-19&lt;/td>
&lt;td>+4&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>20-21&lt;/td>
&lt;td>+5&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>22-23&lt;/td>
&lt;td>+6&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>24-25&lt;/td>
&lt;td>+7&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>26-27&lt;/td>
&lt;td>+8&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>28-29&lt;/td>
&lt;td>+9&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>30&lt;/td>
&lt;td>+10&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p>Dal momento che i modificatori di caratteristica influenzano praticamente ogni &lt;strong>tiro per colpire&lt;/strong>, &lt;strong>prove di caratteristica&lt;/strong> e &lt;strong>tiro salvezza&lt;/strong>, essi entrano molto più spesso in gioco dei &lt;strong>punteggi di caratteristica&lt;/strong> a cui sono associati.&lt;/p>
&lt;p>Pag. 172 PHB&lt;/p>
&lt;h2 id="bonus-di-competenza">Bonus di competenza&lt;/h2>
&lt;p>Il &lt;strong>bonus di competenza&lt;/strong> viene usato nelle regole relative alle &lt;em>prove di caratteristica&lt;/em>, ai &lt;em>tiri salvezza&lt;/em> e ai &lt;em>tiri per colpire&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ogni personaggio possiede un &lt;strong>bonus di competenza&lt;/strong> determianto dal &lt;em>livello&lt;/em>.&lt;/li>
&lt;li>Il &lt;strong>bonus di competenza&lt;/strong> non può essere aggiunto ad un singolo tiro del dado o ad un altro numero &lt;strong>più di una volta&lt;/strong>.
&lt;ul>
&lt;li>In alcune occasioni il bonus di competenza può essere moltiplicato o diviso (es., privilegi).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Se una circostanza suggerisce che il bonus di competenza del personaggio vada applicato più di una volta al tiro, il personaggio lo applica lo stesso una volta e lo moltiplica e lo divide soltanto una volta.&lt;/li>
&lt;li>Se il &lt;strong>bonus competenza&lt;/strong> di un personaggio viene moltiplicato in una prova che non utilizza il bonus, il bonus non viene comunque aggiunto alla prova (sarebbe come moltiplicare per 0).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>In generale, un personaggio non moltiplica il suo &lt;strong>bonus di competenza&lt;/strong> ai &lt;strong>tiri per colpire&lt;/strong> o ai &lt;strong>tiri salvezza&lt;/strong>. Se un privilegio o un effetot gli consente di farlok, si applicano le regole sopracitate.&lt;/p>
&lt;p>Pag. 173 PHB&lt;/p>
&lt;h2 id="prove-di-caratteristica">Prove di caratteristica&lt;/h2>
&lt;p>Una prova che misura le doti innate e l&amp;rsquo;addestramento di un personaggio o di un mostro di fronte a una sfida da superare.&lt;/p>
&lt;p>Il DM richiede una &lt;strong>prova di caratteristica&lt;/strong> quando un personaggio o un mostro si cimenta in un&amp;rsquo;azione (diversa da un &lt;em>attacco&lt;/em>) con esito incerto.&lt;/p>
&lt;p>Per ogni prova di caratteristica, il DM decide quale delle sei caratteristiche è rilevante per l&amp;rsquo;impresa da compiere e la difficoltà dell&amp;rsquo;impresa, rappresentata da una Classe Difficoltà (CD).&lt;/p>
&lt;p>Per effettuare una prova di caratteristica si tira un d20 e si aggiunge il modificatore di caratteristica. Come negli altri tiri del d20 si applicano i bonus e le penalità previste e confronta il totale con la CD.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Se l&amp;rsquo;esito è pari o superiore alla CD, la prova si considera superata.&lt;/li>
&lt;li>Altrimenti la prova è considerata un fallimento, ovvero che il personaggio o il mostro non fa progressi verso il suo obiettivo (svantaggio determinato dal DM, potrebbe essere anche un piccolo progresso).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="classi-difficoltà-tipiche">Classi Difficoltà Tipiche&lt;/h3>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Difficoltà dell&amp;rsquo;impresa&lt;/th>
&lt;th>CD&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Molto Facile&lt;/td>
&lt;td>5&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Facile&lt;/td>
&lt;td>10&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Media&lt;/td>
&lt;td>15&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Difficile&lt;/td>
&lt;td>20&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Molto Difficile&lt;/td>
&lt;td>25&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Quasi Impossibile&lt;/td>
&lt;td>30&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h3 id="contese">Contese&lt;/h3>
&lt;p>Forma speciale di &lt;strong>prova di caratteristica&lt;/strong> che capita quando gli sforzi di un personaggio o di un mostro sono direttamente contrapposti a quelli di qualcun&amp;rsquo;altro.&lt;/p>
&lt;p>Entrambi i partecipanti a una contesa effettuano &lt;strong>prove di caratteristica&lt;/strong> separate che rappresentano i loro sforzi.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Applicano tutti i bonus e le penalità appropriate, ma invece di confrontare il totale a una CD, confrontano i totali delle due prove tra loro.&lt;/li>
&lt;li>Il contendente che ha ottenuto il totale di prova più alto vince la &lt;strong>contesa&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Se la &lt;strong>contesa&lt;/strong> termina in un pareggio, la situazione rimane quella che era prima della contesa, entrambi i partecipanti non riescono a raggiungere l&amp;rsquo;obiettivo desiderato.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Pag. 174 PHB&lt;/p>
&lt;h2 id="abilità">Abilità&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;strong>abilità&lt;/strong> rappresenta un aspetto specifico di un punteggio di caratteristica, e la competenza di un soggetto in quell&amp;rsquo;abilità rappresenta un certo grado di specializzazione in quell&amp;rsquo;aspetto.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Un giocatore potrebbe chiedere al DM se la competenza in una particolare abilità può essere applicata a una prova.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>In entrambi i casi, la competenza in un&amp;rsquo;abilità significa che un individuo può aggiungere il proprio bonus di competenza alle prove di caratteristica relative a quell&amp;rsquo;abilità.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Senza competenza in quell&amp;rsquo;abilità un individuo effettua una normale prova di caratteristica.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>PHB. 174&lt;/p>
&lt;h3 id="abilità-con-caratteristiche-diverse">Abilità con caratteristiche diverse&lt;/h3>
&lt;h2 id="prove-passive">Prove Passive&lt;/h2>
&lt;p>Una &lt;strong>prova passiva&lt;/strong> è un tipo particolare di &lt;strong>prova di caratteristica&lt;/strong> che non richiede alcun tiro del dado.&lt;/p>
&lt;p>Rappresenta il risultato medio di un azione intrapresa ripetutamente, nell&amp;rsquo;arco di un periodo di tempo.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>In alternativa, può essere usata quando il DM vuole determinare segretamente se i personaggi riescono a fare qualcosa senza tirare i dadi (es., notare un mostro nascosto).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Il totale della prova passiva di un personaggio si determina nel modo seguente:&lt;/p>
&lt;p>10 + tutti i modificatori che normalmente si applicano alla prova.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Se il personaggio dispone di vantaggio alla prova, si aggiunge 5, in caso di svantaggio si sottrae 5.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Il totale di una prova passiva è indicato come &lt;strong>punteggio&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>PHB. 175&lt;/p>
&lt;h2 id="collaborare">Collaborare&lt;/h2>
&lt;p>Due o più personaggi possono unire le forze nel tentativo di portare a termine un&amp;rsquo;impresa. Il personaggio che guida l&amp;rsquo;operazione (o quello con il modificatore di caratteristica più alto) può
effettuare una &lt;strong>prova di caratteristica&lt;/strong> disponendo di &lt;strong>vantaggio&lt;/strong>, rappresentato dall&amp;rsquo;aiuto che riceve dagli altri personaggi.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>In &lt;em>combattimento&lt;/em> questo richiede l&amp;rsquo;azione di &lt;strong>Aiuto&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Un personaggio può aiutare soltanto se sarebbe in grado di svolgere quell&amp;rsquo;impresa da solo (ha competenza nella caratteristica interessata).&lt;/li>
&lt;li>Un personaggio può aiutare quando la collaborazione tra i due è concretamente praticabile (non basta dire che aiuta).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>PHB. 175&lt;/p>
&lt;h3 id="prove-di-gruppo">Prove di Gruppo&lt;/h3>
&lt;p>Il DM può richiedere una &lt;strong>prova di caratteristica&lt;/strong> di gruppo.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>I personaggi abili in una determinata impresa aiutano quelli che non lo sono.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ogni membro del gruppo effettua la &lt;strong>prova di caratteristica&lt;/strong> richiesta. Se almeno metà del gruppo ha successo, l&amp;rsquo;intero gruppo ha successo, altrimenti fallisce (es., sabbie mobili in una palude).&lt;/p>
&lt;p>PHB. 175&lt;/p>
&lt;h2 id="descrizione-delle-caratteristiche"> Descrizione delle Caratteristiche&lt;/h2>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Caratteristica&lt;/th>
&lt;th>Utilizzi&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Forza&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Prove di Forza&lt;/li>&lt;li>Tiri per Colpire e Danni (Armi da Mischia)&lt;/li>&lt;li>Sollevamento e Trasporto&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Destrazza&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Prove di Destrezza&lt;/li>&lt;li>Tiri per Colpire e Danni (Armi a Distanza)&lt;/li>&lt;li>Classe Armatura&lt;/li>&lt;li>Iniziativa&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Costituzione&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Prove di Costituzione&lt;/li>&lt;li>Punti Ferita&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Intelligenza&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Prove di Intelligenza&lt;/li>&lt;li>Caratteristica da Incantatore&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Saggezza&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Prove di Saggezza&lt;/li>&lt;li>Caratteristica da Incantatore&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Carisma&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Prove di Carisma&lt;/li>&lt;li>Caratteristica da Incantatore&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p>&lt;strong>TODO : completare le descrizioni&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h3 id="forza">Forza&lt;/h3>
&lt;h4 id="prove-di-forza">Prove di Forza&lt;/h4>
&lt;h4 id="tiri-per-colpire-e-danni">Tiri Per Colpire e Danni&lt;/h4>
&lt;h4 id="sollevamento-e-trasporto">Sollevamento e Trasporto&lt;/h4>
&lt;h5 id="variante-ingombro">Variante: Ingombro&lt;/h5>
&lt;p>PHB. 175-176&lt;/p>
&lt;h3 id="destrezza">Destrezza&lt;/h3>
&lt;h4 id="prove-di-destrezza">Prove di Destrezza&lt;/h4>
&lt;h4 id="tiri-per-colpire-e-danni-1">Tiri Per Colpire e Danni&lt;/h4>
&lt;h4 id="classe-armatura">Classe Armatura&lt;/h4>
&lt;h3 id="costituzione">Costituzione&lt;/h3>
&lt;h4 id="prove-di-costituzione">Prove di Costituzione&lt;/h4>
&lt;h4 id="punti-ferita">Punti Ferita&lt;/h4>
&lt;h3 id="intelligenza">Intelligenza&lt;/h3>
&lt;h4 id="prove-di-intelligenza">Prove di Intelligenza&lt;/h4>
&lt;h4 id="caratteristica-da-incantatore">Caratteristica da Incantatore&lt;/h4>
&lt;h3 id="saggezza">Saggezza&lt;/h3>
&lt;h4 id="prove-di-saggezza">Prove di Saggezza&lt;/h4>
&lt;h4 id="caratteristica-da-incantatore-1">Caratteristica da Incantatore&lt;/h4>
&lt;h3 id="carisma">Carisma&lt;/h3>
&lt;h4 id="prove-di-carisma">Prove di Carisma&lt;/h4>
&lt;h4 id="caratteristica-da-incantatore-2">Caratteristica da Incantatore&lt;/h4>
&lt;h2 id="tiri-salvezza">Tiri Salvezza&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;strong>tiro salvezza&lt;/strong> rappresenta un tentativo di resistere a un incantesimo, una trappola, un veleno, una malattia o una minaccia simile.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Solitamente i giocatori o i mostri non decidono di effettuare un &lt;strong>tiro salvezza&lt;/strong>, ma vengono obbligati dal DM quando subiscono dei danni.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Si tira un d20 e si aggiunge al risultato il modificatore di caratteristica appropriato (dipende dal &lt;strong>tiro salvezza&lt;/strong> richiesto dal DM).&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ogni classe fornisce competenza su almeno due &lt;strong>tiri salvezza&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Un tiro salvezza può essere modificato da un bonus o penalità situazionale, e può essere influenzato da vantaggio e svantaggio.&lt;/li>
&lt;li>Le competenze nei &lt;strong>tiri salvezza&lt;/strong> funzionano esattamente come le competenze nelle abilità per le &lt;strong>prove di caratteristica&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>La CD di un &lt;strong>tiro salvezza&lt;/strong> è determianta dall&amp;rsquo;effetto che lo causa, così come l&amp;rsquo;esito (solitamente un tiro salvezza superato significa che la creatura subisce danni ridotti o non li subisce proprio).&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Combattimento</title><link>https://diariodibordo.github.io/rules/combattimento/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://diariodibordo.github.io/rules/combattimento/</guid><description>&lt;h2 id="turni">Turni&lt;/h2>
&lt;p>&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h2 id="azioni">Azioni&lt;/h2>
&lt;h3 id="lottare">Lottare&lt;/h3>
&lt;p>&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Condizioni</title><link>https://diariodibordo.github.io/rules/condizioni/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 11:01:03 +0100</pubDate><guid>https://diariodibordo.github.io/rules/condizioni/</guid><description>&lt;p>Una &lt;strong>condizione&lt;/strong> permane finchè non viene contrastata, o per una durata specifica dell&amp;rsquo;effetto che l&amp;rsquo;ha impostata.&lt;/p>
&lt;p>Se più effetti impongono la stessa condizione su una creatura, ogni istanza di quella condizione ha una sua durata, ma gli effetti di una condizione non peggiorano.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La maggior parte delle condizioni sono svantaggiose, ma alcune possono essere vantaggiose (es., invisibile).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Condizione&lt;/th>
&lt;th>&lt;center>Effetto&lt;/center>&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Accecato&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Fallisce automaticamente qualsiasi prova di caratteristica che richiede l&amp;rsquo;uso della vista.&lt;/li>&lt;li>I &lt;b>tiri per colpire&lt;/b> contro la creatura dispongono di vantaggio, mentre quelli della creatura subiscono svantaggio.&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Affascinato&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Non può attaccare o bersagliare colui che l&amp;rsquo;ha affascinata con capacità o effetti magici dannosi.&lt;/li>&lt;li>Colui che ha affascinato disponde di vantaggio a qualsiasi &lt;b>prova di caratteristica&lt;/b> effettuata per interagire socialmente con essa.&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Afferrato&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>La velocità di una creatura afferrata diventa 0.&lt;/li>&lt;li>La creatura afferrata non può beneficiare di alcun bonus velocità.&lt;/li>&lt;li>La condizione termina se il &lt;a href="https://diariodibordo.github.io/rules/combattimento#lottare">lottatore&lt;/a> che ha afferrato la creatura è &lt;b>incapacitato&lt;/b>.&lt;/li>&lt;li>La condizione termina anche se un effetto rimuove la creatura afferrata dalla portata del lottatore che l&amp;rsquo;ha afferrata (o dall&amp;rsquo;effetto afferrante).&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Assordato&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>Non è in grado di sentire e fallisce automaticamente qualsiasi &lt;b>prova di caratteristica&lt;/b> che richieda l&amp;rsquo;uso dell&amp;rsquo;udito.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Avvelenato&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>Svantaggio ai &lt;b>tiri per colpire&lt;/b> e alle &lt;b>prove di caratteristica&lt;/b>.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Incapacitato&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>Non può effettuare &lt;b>azioni&lt;/b> o &lt;b>reazioni&lt;/b>.&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Invisibile&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Impossibile da vedere senza l&amp;rsquo;uso della magia o di sensi speciali.&lt;/li>&lt;li>Ubicazione della creatura può essere intuita dai rumori che emette o dalle tracce che lascia.&lt;/li>&lt;li>Una creatura che si sta nascondendo ed è invisibile, è considerata &lt;b>pesantemente oscurata&lt;/b>.&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Paralizzato&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;ul>&lt;li>Risulta &lt;b>incapacitata&lt;/b> e non può muoversi o parlare.&lt;/li>&lt;li>Fallisce i &lt;b>tiri salvezza&lt;/b> su &lt;b>forza&lt;/b> e &lt;b>destrezza&lt;/b>.&lt;/li>&lt;li>I &lt;b>tiri per colpire&lt;/b> contro la creatura possiedono &lt;b>vantaggio&lt;/b>.&lt;/li>&lt;li>Ogni attacco che colpisce la creatura è un &lt;b>colpo critico&lt;/b> se l&amp;rsquo;attaccante è situato entro 1,5m dalla creatura.&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>&lt;strong>Pietrificato&lt;/strong>&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Privo di Sensi&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Prono&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Spaventato&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Stordito&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Trattenuto&lt;/td>
&lt;td>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p>PHB. 290&lt;/p></description></item></channel></rss>